---
title: PostgreSQL 15 изнутри
subtitle: "PostgreSQL 15 изнутри. — М.: ДМК Пресс, 2023. — 662 с."
authors:
  - "[[Егор Рогов]]"
publisher: "[[ДМК Пресс]]"
totalPage: "662"
cover: "[[PostgreSQL 15 изнутри - Егор Рогов -2023.png]]"
publishDate: 2023
isbn10: 
isbn13: 978-5-93700-178-8
tags:
  - postgresql
  - database
---
Описание:

В книге рассматривается внутреннее устройство СУБД PostgreSQL: детали реализации многоверсионности и изоляции на основе снимков данных, включая процедуру очистки неактуальных версий строк; буферный кеш и журнал предзаписи; использование блокировок различных уровней; планирование и выполнение SQL-запросов; принципы расширяемости и особенности имеющихся индексных методов доступа. Большое внимание уде- ляется возможностям, предоставляемым для самостоятельного изучения механизмов функционирования PostgreSQL. В настоящем издании учтены замечания читателей и исправлены опечатки, а также отражены изменения, произошедшие в версии PostgreSQL 15.
Сайт книги: https://postgrespro.ru/education/books/internals.

![[PostgreSQL 15 изнутри - Егор Рогов -2023.pdf]]

